## post 和 get 请求的区别

**基本区别**

应用：表单的 method 属性设置 post 时发送的是 post 请求，其余都是 get 请求（没有考虑 AJAX）；
传参方式：get 请求通过 url 地址发送请求参数，post 请求通过请求体发送请求参数；
安全性：get 请求直接通过 url 地址发送请求参数，参数在地址栏可见，不太安全；post 请求通过请求体发送请求参数，参数在地址栏不可见，相对安全；
大小限制：get 请求直接通过 url 地址发送请求参数，url 地址的长度限制在 255 字节内，所以 get 请求不能发送过多的参数，post 请求通过请求体发送参数，长度没有限制。
Get 方法提交的数据大小长度并没有限制，而是 IE 浏览器本身对地址栏 URL 长度(5.7 备注：是浏览器对请求头有限制，不能超过多少~~~)有最大长度限制：2048 个字符。

**高级区别**

GET 的本质是「得」，而 POST 的本质是「给」。GET 的内容可以被浏览器缓存，而 POST 的数据不可以。
1.get 产生一个 TCP 数据包，一个是请求头，一个请求体的；post 产生两个 TCP 数据包，post请求会先发送请求头、等服务器响应100，继续发送请求体，服务器响应200
2.在一次请求中，get 一次性完成，post 在部分浏览器（除了火狐）需要发送两次信息，所以 get 比 post 更快，更有效率。